# Устанавливаем новый go на старый debian

Понадобилось мне установить go на debian 10, но в репозиториях версия оказалась слишком старой. После непродолжительных поисков я узнал, что можно совершенно безболезненно установить новую версию go. Сейчас я расскажу как это сделать.

Первым делом откроем страницу загрузки go [1].

=> https://go.dev/dl/ [1] https://go.dev/dl/

Находим ссылку на скачивание последней версии go для нашей ОС. У нас 64 битный GNU/Linux, ссылка должна выглядеть примерно так [2].

=> https://go.dev/dl/go1.17.6.linux-amd64.tar.gz [2] https://go.dev/dl/go1.17.6.linux-amd64.tar.gz

После того как мы нашли ссылку выполняем следующую команду для загрузки архива на наш ПК:

```
wget https://go.dev/dl/go1.17.6.linux-amd64.tar.gz
```

Распакуем архив:

```
tar xvf go1.17.6.linux-amd64.tar.gz
```

Передадим права root'y (если мы выполнили предыдущие команды не от его имени):

```
sudo chown -R root:root ./go
```

И переместим директорию в официально рекомендованное место для установки go:

```
sudo mv go /usr/local
```

Далее пользователю который будет использовать go необходимо отредактировать файл ~/.profile :

```
nvim ~/.profile
```

И добавить в конец файла следующие строки:

```
export GOPATH=$HOME/work
export PATH=$PATH:/usr/local/go/bin:$GOPATH/bin
```

Чтобы наши изменения вступили в силу выполним:

```
source ~/.profile
```

Дабы проверить всё ли мы сделали правильно выполним следующую команду:

```
go version
```

Результат должен быть следующим:

```
go version go1.17.6 linux/amd64
```

Если всё верно, то поздравляю вас!
